---
title: (47) Muhammad - محمّد
date: 2021-10-27T04:07:45.720Z
ayat: 47
description: "Jumlah Ayat: 38 / Arti: Muhammad"
---
<!--StartFragment-->

47:1

# اَلَّذِيْنَ كَفَرُوْا وَصَدُّوْا عَنْ سَبِيْلِ اللّٰهِ اَضَلَّ اَعْمَالَهُمْ

**al**la*dz*iina kafaruu wa*sh*adduu 'an sabiili **al**l*aa*hi a*dh*alla a'm*aa*lahum

Orang-orang yang kafir dan menghalang-halangi (manusia) dari jalan Allah, Allah menghapus segala amal mereka.

47:2

# وَالَّذِيْنَ اٰمَنُوْا وَعَمِلُوا الصّٰلِحٰتِ وَاٰمَنُوْا بِمَا نُزِّلَ عَلٰى مُحَمَّدٍ وَّهُوَ الْحَقُّ مِنْ رَّبِّهِمْ ۚ كَفَّرَ عَنْهُمْ سَيِّاٰتِهِمْ وَاَصْلَحَ بَالَهُمْ

wa**a**lla*dz*iina *aa*manuu wa'amiluu **al***shshaa*li*haa*ti wa*aa*manuu bim*aa *nuzzila 'al*aa *mu*h*ammadin wahuwa **a**l*h*aqqu min rabbihim kaffara 'anhum sayyi-*a*

Dan orang-orang yang beriman (kepada Allah) dan mengerjakan kebajikan serta beriman kepada apa yang diturunkan kepada Muhammad; dan itulah kebenaran dari Tuhan mereka; Allah menghapus kesalahan-kesalahan mereka, dan memperbaiki keadaan mereka.

47:3

# ذٰلِكَ بِاَنَّ الَّذِيْنَ كَفَرُوا اتَّبَعُوا الْبَاطِلَ وَاَنَّ الَّذِيْنَ اٰمَنُوا اتَّبَعُوا الْحَقَّ مِنْ رَّبِّهِمْ ۗ كَذٰلِكَ يَضْرِبُ اللّٰهُ لِلنَّاسِ اَمْثَالَهُمْ

*dzaa*lika bi-anna **al**la*dz*iina kafaruu ittaba'uu **a**lb*aath*ila wa-anna **al**la*dz*iina *aa*manuu ittaba'uu **a**l*h*aqqa min rabbihim ka*dzaa*lika ya*dh*r

Yang demikian itu, karena sesungguhnya orang-orang kafir mengikuti yang batil (sesat) dan sesungguhnya orang-orang yang beriman mengikuti kebenaran dari Tuhan mereka. Demikianlah Allah membuat perumpamaan-perumpamaan bagi manusia.

47:4

# فَاِذَا لَقِيْتُمُ الَّذِيْنَ كَفَرُوْا فَضَرْبَ الرِّقَابِۗ حَتّٰٓى اِذَآ اَثْخَنْتُمُوْهُمْ فَشُدُّوا الْوَثَاقَۖ فَاِمَّا مَنًّاۢ بَعْدُ وَاِمَّا فِدَاۤءً حَتّٰى تَضَعَ الْحَرْبُ اَوْزَارَهَا ەۛ ذٰلِكَ ۛ وَلَوْ يَشَاۤءُ اللّٰهُ لَانْتَصَرَ مِنْهُمْ وَ

fa-i*dzaa* laqiitumu **al**la*dz*iina kafaruu fa*dh*arba **al**rriq*aa*bi *h*att*aa* i*dzaa* atskhantumuuhum fasyudduu **a**lwats*aa*qa fa-imm*aa* mannan ba'du wa-imm*aa*

Maka apabila kamu bertemu dengan orang-orang yang kafir (di medan perang), maka pukullah batang leher mereka. Selanjutnya apabila kamu telah mengalahkan mereka, tawanlah mereka, dan setelah itu kamu boleh membebaskan mereka atau menerima tebusan sampai pe

47:5

# سَيَهْدِيْهِمْ وَيُصْلِحُ بَالَهُمْۚ

sayahd*i*him wa yu*sh*li*h*u b*aa* lahum

Allah akan memberi petunjuk kepada mereka dan memperbaiki keadaan mereka,

47:6

# وَيُدْخِلُهُمُ الْجَنَّةَ عَرَّفَهَا لَهُمْ

wayudkhiluhumu **a**ljannata 'arrafah*aa* lahum

dan memasukkan mereka ke dalam surga yang telah diperkenalkan-Nya kepada mereka.

47:7

# يٰٓاَيُّهَا الَّذِيْنَ اٰمَنُوْٓا اِنْ تَنْصُرُوا اللّٰهَ يَنْصُرْكُمْ وَيُثَبِّتْ اَقْدَامَكُمْ

y*aa* ayyuh*aa* **al**la*dz*iina *aa*manuu in tan*sh*uruu **al**l*aa*ha yan*sh*urkum wayutsabbit aqd*aa*makum

Wahai orang-orang yang beriman! Jika kamu menolong (agama) Allah, niscaya Dia akan menolongmu dan meneguhkan kedudukanmu.

47:8

# وَالَّذِيْنَ كَفَرُوْا فَتَعْسًا لَّهُمْ وَاَضَلَّ اَعْمَالَهُمْ

wa**a**lla*dz*iina kafaruu fata'san lahum wa-a*dh*alla a'm*aa*lahum

Dan orang-orang yang kafir maka celakalah mereka dan Allah menghapus segala amalnya.

47:9

# ذٰلِكَ بِاَنَّهُمْ كَرِهُوْا مَآ اَنْزَلَ اللّٰهُ فَاَحْبَطَ اَعْمَالَهُمْ

*dzaa*lika bi-annahum karihuu m*aa* anzala **al**l*aa*hu fa-a*h*ba*th*a a'm*aa*lahum

Yang demikian itu karena mereka membenci apa (Al-Qur'an) yang diturunkan Allah, maka Allah menghapus segala amal mereka.

47:10

# ۞ اَفَلَمْ يَسِيْرُوْا فِى الْاَرْضِ فَيَنْظُرُوْا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِيْنَ مِنْ قَبْلِهِمْ ۗ دَمَّرَ اللّٰهُ عَلَيْهِمْ ۖوَلِلْكٰفِرِيْنَ اَمْثَالُهَا

afalam yasiiruu fii **a**l-ar*dh*i fayan*zh*uruu kayfa k*aa*na '*aa*qibatu **al**la*dz*iina min qablihim dammara **al**l*aa*hu 'alayhim walilk*aa*firiina amts*aa*luh*aa*

Maka apakah mereka tidak pernah mengadakan perjalanan di bumi sehingga dapat memperhatikan bagaimana kesudahan orang-orang yang sebelum mereka. Allah telah membinasakan mereka, dan bagi orang-orang kafir akan menerima (nasib) yang serupa itu.

47:11

# ذٰلِكَ بِاَنَّ اللّٰهَ مَوْلَى الَّذِيْنَ اٰمَنُوْا وَاَنَّ الْكٰفِرِيْنَ لَا مَوْلٰى لَهُمْ ࣖ

*dzaa*lika bi-anna **al**l*aa*ha mawl*aa* **al**la*dz*iina *aa*manuu wa-anna **a**lk*aa*firiina l*aa* mawl*aa* lahum

Yang demikian itu karena Allah pelindung bagi orang-orang yang beriman; sedang orang-orang kafir tidak ada pelindung bagi mereka.

47:12

# اِنَّ اللّٰهَ يُدْخِلُ الَّذِيْنَ اٰمَنُوْا وَعَمِلُوا الصّٰلِحٰتِ جَنّٰتٍ تَجْرِيْ مِنْ تَحْتِهَا الْاَنْهٰرُ ۗوَالَّذِيْنَ كَفَرُوْا يَتَمَتَّعُوْنَ وَيَأْكُلُوْنَ كَمَا تَأْكُلُ الْاَنْعَامُ وَالنَّارُ مَثْوًى لَّهُمْ

inna **al**l*aa*ha yudkhilu **al**la*dz*iina *aa*manuu wa'amiluu **al***shshaa*li*haa*ti jann*aa*tin tajrii min ta*h*tih*aa* **a**l-anh*aa*ru wa**a**

**Sungguh, Allah akan memasukkan orang-orang yang beriman dan mengerjakan kebajikan ke dalam surga yang mengalir di bawahnya sungai-sungai. Dan orang-orang yang kafir menikmati kesenangan (dunia) dan mereka makan seperti hewan makan; dan (kelak) nerakalah t**

47:13

# وَكَاَيِّنْ مِّنْ قَرْيَةٍ هِيَ اَشَدُّ قُوَّةً مِّنْ قَرْيَتِكَ الَّتِيْٓ اَخْرَجَتْكَۚ اَهْلَكْنٰهُمْ فَلَا نَاصِرَ لَهُمْ

waka-ayyin min qaryatin hiya asyaddu quwwatan min qaryatika **al**latii akhrajatka ahlakn*aa*hum fal*aa* n*aas*ira lahum

Dan betapa banyak negeri yang (penduduknya) lebih kuat dari (penduduk) negerimu (Muhammad) yang telah mengusirmu itu. Kami telah membinasakan mereka; maka tidak ada seorang pun yang menolong mereka.

47:14

# اَفَمَنْ كَانَ عَلٰى بَيِّنَةٍ مِّنْ رَّبِّهٖ كَمَنْ زُيِّنَ لَهٗ سُوْۤءُ عَمَلِهٖ وَاتَّبَعُوْٓا اَهْوَاۤءَهُمْ

afaman k*aa*na 'al*aa* bayyinatin min rabbihi kaman zuyyina lahu suu-u 'amalihi wa**i**ttaba'uu ahw*aa*-ahum

Maka apakah orang yang berpegang pada keterangan yang datang dari Tuhannya sama dengan orang yang dijadikan terasa indah baginya perbuatan buruknya itu dan mengikuti keinginannya?

47:15

# مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِيْ وُعِدَ الْمُتَّقُوْنَ ۗفِيْهَآ اَنْهٰرٌ مِّنْ مَّاۤءٍ غَيْرِ اٰسِنٍۚ وَاَنْهٰرٌ مِّنْ لَّبَنٍ لَّمْ يَتَغَيَّرْ طَعْمُهٗ ۚوَاَنْهٰرٌ مِّنْ خَمْرٍ لَّذَّةٍ لِّلشّٰرِبِيْنَ ەۚ وَاَنْهٰرٌ مِّنْ عَسَلٍ مُّصَفًّى ۗوَلَهُمْ فِيْهَا م

matsalu **a**ljannati **al**latii wu'ida **a**lmuttaquuna fiih*aa* anh*aa*run min m*aa*-in ghayri *aa*sinin wa-anh*aa*run min labanin lam yataghayyar *th*a'muhu wa-anh*aa*run min kh

Perumpamaan taman surga yang dijanjikan kepada orang-orang yang bertakwa; di sana ada sungai-sungai yang airnya tidak payau, dan sungai-sungai air susu yang tidak berubah rasanya, dan sungai-sungai khamar (anggur yang tidak memabukkan) yang lezat rasanya

47:16

# وَمِنْهُمْ مَّنْ يَّسْتَمِعُ اِلَيْكَۚ حَتّٰىٓ اِذَا خَرَجُوْا مِنْ عِنْدِكَ قَالُوْا لِلَّذِيْنَ اُوْتُوا الْعِلْمَ مَاذَا قَالَ اٰنِفًا ۗ اُولٰۤىِٕكَ الَّذِيْنَ طَبَعَ اللّٰهُ عَلٰى قُلُوْبِهِمْ وَاتَّبَعُوْٓا اَهْوَاۤءَهُمْ

waminhum man yastami'u ilayka *h*att*aa* i*dzaa* kharajuu min 'indika q*aa*luu lilla*dz*iina uutuu **a**l'ilma m*aatsaa* q*aa*la *aa*nifan ul*aa*-ika **al**la*dz*iina *th*aba

Dan di antara mereka ada orang yang mendengarkan perkataanmu (Muhammad), tetapi apabila mereka telah keluar dari sisimu mereka berkata kepada orang yang telah diberi ilmu (sahabat-sahabat Nabi), “Apakah yang dikatakannya tadi?” Mereka itulah orang-orang y

47:17

# وَالَّذِيْنَ اهْتَدَوْا زَادَهُمْ هُدًى وَّاٰتٰىهُمْ تَقْوٰىهُمْ

wa**a**lla*dz*iina ihtadaw z*aa*dahum hudan wa*aa*t*aa*hum taqw*aa*hum

Dan orang-orang yang mendapat petunjuk, Allah akan menambah petunjuk kepada mereka dan menganugerahi ketakwaan mereka.

47:18

# فَهَلْ يَنْظُرُوْنَ اِلَّا السَّاعَةَ اَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً ۚ فَقَدْ جَاۤءَ اَشْرَاطُهَا ۚ فَاَنّٰى لَهُمْ اِذَا جَاۤءَتْهُمْ ذِكْرٰىهُمْ

fahal yan*zh*uruuna ill*aa* **al**ss*aa*'ata an ta/tiyahum baghtatan faqad j*aa*-a asyr*aath*uh*aa* fa-ann*aa* lahum i*dzaa* j*aa*-at-hum *dz*ikr*aa*hum

Maka apalagi yang mereka tunggu-tunggu selain hari Kiamat, yang akan datang kepada mereka secara tiba-tiba, karena tanda-tandanya sungguh telah datang. Maka apa gunanya bagi mereka kesadaran mereka itu apabila (hari Kiamat) itu sudah datang?

47:19

# فَاعْلَمْ اَنَّهٗ لَآ اِلٰهَ اِلَّا اللّٰهُ وَاسْتَغْفِرْ لِذَنْۢبِكَ وَلِلْمُؤْمِنِيْنَ وَالْمُؤْمِنٰتِۚ وَاللّٰهُ يَعْلَمُ مُتَقَلَّبَكُمْ وَمَثْوٰىكُمْ ࣖ

fa**i**'lam annahu l*aa* il*aa*ha ill*aa* **al**l*aa*hu wa**i**staghfir li*dz*anbika walilmu/miniina wa**a**lmu/min*aa*ti wa**al**l*aa*hu ya'lamu mutaqalla

Maka ketahuilah, bahwa tidak ada tuhan (yang patut disembah) selain Allah dan mohonlah ampunan atas dosamu dan atas (dosa) orang-orang mukmin, laki-laki dan perempuan. Dan Allah mengetahui tempat usaha dan tempat tinggalmu.

47:20

# وَيَقُوْلُ الَّذِيْنَ اٰمَنُوْا لَوْلَا نُزِّلَتْ سُوْرَةٌ ۚفَاِذَآ اُنْزِلَتْ سُوْرَةٌ مُّحْكَمَةٌ وَّذُكِرَ فِيْهَا الْقِتَالُ ۙرَاَيْتَ الَّذِيْنَ فِيْ قُلُوْبِهِمْ مَّرَضٌ يَّنْظُرُوْنَ اِلَيْكَ نَظَرَ الْمَغْشِيِّ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِۗ فَاَوْلٰى

wayaquulu **al**la*dz*iina *aa*manuu lawl*aa* nuzzilat suuratun fa-i*dzaa* unzilat suuratun mu*h*kamatun wa*dz*ukira fiih*aa* **a**lqit*aa*lu ra-ayta **al**la*dz*iina fii

Dan orang-orang yang beriman berkata, “Mengapa tidak ada suatu surah (tentang perintah jihad) yang diturunkan?” Maka apabila ada suatu surah diturunkan yang jelas maksudnya dan di dalamnya tersebut (perintah) perang, engkau melihat orang-orang yang di dal

47:21

# طَاعَةٌ وَّقَوْلٌ مَّعْرُوْفٌۗ فَاِذَا عَزَمَ الْاَمْرُۗ فَلَوْ صَدَقُوا اللّٰهَ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْۚ

*thaa*'atun waqawlun ma'ruufun fa-i*dzaa* 'azama **a**l-amru falaw *sh*adaquu **al**l*aa*ha lak*aa*na khayran lahum

(Yang lebih baik bagi mereka adalah) taat (kepada Allah) dan bertutur kata yang baik. Sebab apabila perintah (perang) ditetapkan (mereka tidak menyukainya). Padahal jika mereka benar-benar (beriman) kepada Allah, niscaya yang demikian itu lebih baik bagi

47:22

# فَهَلْ عَسَيْتُمْ اِنْ تَوَلَّيْتُمْ اَنْ تُفْسِدُوْا فِى الْاَرْضِ وَتُقَطِّعُوْٓا اَرْحَامَكُمْ

fahal 'asaytum in tawallaytum an tufsiduu fii **a**l-ar*dh*i watuqa*ththh*i'uu ar*haa*makum

Maka apakah sekiranya kamu berkuasa, kamu akan berbuat kerusakan di bumi dan memutuskan hubungan kekeluargaan?

47:23

# اُولٰۤىِٕكَ الَّذِيْنَ لَعَنَهُمُ اللّٰهُ فَاَصَمَّهُمْ وَاَعْمٰٓى اَبْصَارَهُمْ

ul*aa*-ika **al**la*dz*iina la'anahumu **al**l*aa*hu fa-a*sh*ammahum wa-a'm*aa* ab*shaa*rahum

Mereka itulah orang-orang yang dikutuk Allah; lalu dibuat tuli (pendengarannya) dan dibutakan penglihatannya.

47:24

# اَفَلَا يَتَدَبَّرُوْنَ الْقُرْاٰنَ اَمْ عَلٰى قُلُوْبٍ اَقْفَالُهَا

afal*aa* yatadabbaruuna **a**lqur-*aa*na am 'al*aa* quluubin aqf*aa*luh*aa*

Maka tidakkah mereka menghayati Al-Qur'an ataukah hati mereka sudah terkunci?

47:25

# اِنَّ الَّذِيْنَ ارْتَدُّوْا عَلٰٓى اَدْبَارِهِمْ مِّنْۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدَى الشَّيْطٰنُ سَوَّلَ لَهُمْۗ وَاَمْلٰى لَهُمْ

inna **al**la*dz*iina irtadduu 'al*aa* adb*aa*rihim min ba'di m*aa* tabayyana lahumu **a**lhud*aa* **al**sysyay*thaa*nu sawwala lahum wa-aml*aa* lahum

Sesungguhnya orang-orang yang berbalik (kepada kekafiran) setelah petunjuk itu jelas bagi mereka, setanlah yang merayu mereka dan memanjangkan angan-angan mereka.

47:26

# ذٰلِكَ بِاَنَّهُمْ قَالُوْا لِلَّذِيْنَ كَرِهُوْا مَا نَزَّلَ اللّٰهُ سَنُطِيْعُكُمْ فِيْ بَعْضِ الْاَمْرِۚ وَاللّٰهُ يَعْلَمُ اِسْرَارَهُمْ

*dzaa*lika bi-annahum q*aa*luu lilla*dz*iina karihuu m*aa* nazzala **al**l*aa*hu sanu*th*ii'ukum fii ba'*dh*i **a**l-amri wa**al**l*aa*hu ya'lamu isr*aa*rahum

Yang demikian itu, karena sesungguhnya mereka telah mengatakan kepada orang-orang (Yahudi) yang tidak senang kepada apa yang diturunkan Allah, “Kami akan mematuhi kamu dalam beberapa urusan,” tetapi Allah mengetahui rahasia mereka.

47:27

# فَكَيْفَ اِذَا تَوَفَّتْهُمُ الْمَلٰۤىِٕكَةُ يَضْرِبُوْنَ وُجُوْهَهُمْ وَاَدْبَارَهُمْ

fakayfa i*dzaa* tawaffat-humu **a**lmal*aa*-ikatu ya*dh*ribuuna wujuuhahum wa-adb*aa*rahum

Maka bagaimana (nasib mereka) apabila malaikat (maut) mencabut nyawa mereka, memukul wajah dan punggung mereka?

47:28

# ذٰلِكَ بِاَنَّهُمُ اتَّبَعُوْا مَآ اَسْخَطَ اللّٰهَ وَكَرِهُوْا رِضْوَانَهٗ فَاَحْبَطَ اَعْمَالَهُمْ ࣖ

*dzaa*lika bi-annahumu ittaba'uu m*aa* askha*th*a **al**l*aa*ha wakarihuu ri*dh*w*aa*nahu fa-a*h*ba*th*a a'm*aa*lahum

Yang demikian itu, karena sesungguhnya mereka mengikuti apa yang menimbulkan kemurkaan Allah dan membenci (apa yang menimbulkan) keridaan-Nya; sebab itu Allah menghapus segala amal mereka.

47:29

# اَمْ حَسِبَ الَّذِيْنَ فِيْ قُلُوْبِهِمْ مَّرَضٌ اَنْ لَّنْ يُّخْرِجَ اللّٰهُ اَضْغَانَهُمْ

am *h*asiba **al**la*dz*iina fii quluubihim mara*dh*un an lan yukhrija **al**l*aa*hu a*dh*gh*aa*nahum

Atau apakah orang-orang yang dalam hatinya ada penyakit mengira bahwa Allah tidak akan menampakkan kedengkian mereka?

47:30

# وَلَوْ نَشَاۤءُ لَاَرَيْنٰكَهُمْ فَلَعَرَفْتَهُمْ بِسِيْمٰهُمْ ۗوَلَتَعْرِفَنَّهُمْ فِيْ لَحْنِ الْقَوْلِۗ وَاللّٰهُ يَعْلَمُ اَعْمَالَكُمْ

\
walaw nasy*aa*u la-arayn*aa*kahum fala'araftahum bisiim*aa*hum walata'rifannahum fii la*h*ni **a**lqawli wa**al**l*aa*hu ya'lamu a'm*aa*lakum

Dan sekiranya Kami menghendaki, niscaya Kami perlihatkan mereka kepadamu (Muhammad) sehingga engkau benar-benar dapat mengenal mereka dengan tanda-tandanya. Dan engkau benar-benar akan mengenal mereka dari nada bicaranya, dan Allah mengetahui segala amal

47:31

# وَلَنَبْلُوَنَّكُمْ حَتّٰى نَعْلَمَ الْمُجٰهِدِيْنَ مِنْكُمْ وَالصّٰبِرِيْنَۙ وَنَبْلُوَا۟ اَخْبَارَكُمْ

walanabluwannakum *h*att*aa* na'lama **a**lmuj*aa*hidiina minkum wa**al***shshaa*biriina wanabluwa akhb*aa*rakum

Dan sungguh, Kami benar-benar akan menguji kamu sehingga Kami mengetahui orang-orang yang benar-benar berjihad dan bersabar di antara kamu; dan akan Kami uji perihal kamu.

47:32

# اِنَّ الَّذِيْنَ كَفَرُوْا وَصَدُّوْا عَنْ سَبِيْلِ اللّٰهِ وَشَاۤقُّوا الرَّسُوْلَ مِنْۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمُ الْهُدٰى لَنْ يَّضُرُّوا اللّٰهَ شَيْـًٔاۗ وَسَيُحْبِطُ اَعْمَالَهُمْ

inna **al**la*dz*iina kafaruu wa*sh*adduu 'an sabiili **al**l*aa*hi wasy*aa*qquu **al**rrasuula min ba'di m*aa* tabayyana lahumu **a**lhud*aa* lan ya*dh*uruu **al**

Sesungguhnya orang-orang yang kafir dan menghalang-halangi (orang lain) dari jalan Allah serta memusuhi rasul setelah ada petunjuk yang jelas bagi mereka, mereka tidak akan dapat memberi mudarat (bahaya) kepada Allah sedikit pun. Dan kelak Allah menghapus

47:33

# ۞ يٰٓاَيُّهَا الَّذِيْنَ اٰمَنُوْٓا اَطِيْعُوا اللّٰهَ وَاَطِيْعُوا الرَّسُوْلَ وَلَا تُبْطِلُوْٓا اَعْمَالَكُمْ

y*aa* ayyuh*aa* **al**la*dz*iina *aa*manuu a*th*ii'uu **al**l*aa*ha wa-a*th*ii'uu **al**rrasuula wal*aa* tub*th*iluu a'm*aa*lakum

Wahai orang-orang yang beriman! Taatlah kepada Allah dan taatlah kepada Rasul dan janganlah kamu merusakkan segala amalmu.

47:34

# اِنَّ الَّذِيْنَ كَفَرُوْا وَصَدُّوْا عَنْ سَبِيْلِ اللّٰهِ ثُمَّ مَاتُوْا وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَنْ يَّغْفِرَ اللّٰهُ لَهُمْ

inna **al**la*dz*iina kafaruu wa*sh*adduu 'an sabiili **al**l*aa*hi tsumma m*aa*tuu wahum kuff*aa*run falan yaghfira **al**l*aa*hu lahum

Sesungguhnya orang-orang yang kafir dan menghalang-halangi (orang lain) dari jalan Allah kemudian mereka mati dalam keadaan kafir, maka Allah tidak akan mengampuni mereka.

47:35

# فَلَا تَهِنُوْا وَتَدْعُوْٓا اِلَى السَّلْمِۖ وَاَنْتُمُ الْاَعْلَوْنَۗ وَاللّٰهُ مَعَكُمْ وَلَنْ يَّتِرَكُمْ اَعْمَالَكُمْ

fal*aa* tahinuu watad'uu il*aa* **al**ssalmi wa-antumu **a**l-a'lawna wa**al**l*aa*hu ma'akum walan yatirakum a'm*aa*lakum

Maka janganlah kamu lemah dan mengajak damai karena kamulah yang lebih unggul dan Allah (pun) beserta kamu dan Dia tidak akan mengurangi segala amalmu.

47:36

# اِنَّمَا الْحَيٰوةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَّلَهْوٌ ۗوَاِنْ تُؤْمِنُوْا وَتَتَّقُوْا يُؤْتِكُمْ اُجُوْرَكُمْ وَلَا يَسْـَٔلْكُمْ اَمْوَالَكُمْ

innam*aa* **a**l*h*ay*aa*tu **al**dduny*aa* la'ibun walahwun wa-in tu/minuu watattaquu yu/tikum ujuurakum wal*aa* yas-alkum amw*aa*lakum

Sesungguhnya kehidupan dunia itu hanyalah permainan dan senda gurau. Jika kamu beriman serta bertakwa, Allah akan memberikan pahala kepadamu dan Dia tidak akan meminta hartamu.

47:37

# اِنْ يَّسْـَٔلْكُمُوْهَا فَيُحْفِكُمْ تَبْخَلُوْا وَيُخْرِجْ اَضْغَانَكُمْ

in yas-alkumuuh*aa* fayu*h*fikum tabkhaluu wayukhrij a*dh*gh*aa*nakum

Sekiranya Dia meminta harta kepadamu lalu mendesak kamu (agar memberikan semuanya) niscaya kamu akan kikir dan Dia akan menampakkan kedengkianmu.

47:38

# هٰٓاَنْتُمْ هٰٓؤُلَاۤءِ تُدْعَوْنَ لِتُنْفِقُوْا فِيْ سَبِيْلِ اللّٰهِۚ فَمِنْكُمْ مَّنْ يَّبْخَلُ ۚوَمَنْ يَّبْخَلْ فَاِنَّمَا يَبْخَلُ عَنْ نَّفْسِهٖ ۗوَاللّٰهُ الْغَنِيُّ وَاَنْتُمُ الْفُقَرَاۤءُ ۗ وَاِنْ تَتَوَلَّوْا يَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْۙ ث

h*aa* antum h*aa*ul*aa*-i tud'awna litunfiquu fii sabiili **al**l*aa*hi faminkum man yabkhalu waman yabkhal fa-innam*aa* yabkhalu 'an nafsihi wa**al**l*aa*hu **a**lghaniyyu wa-antumu

Ingatlah, kamu ini orang-orang yang diajak untuk menafkahkan (hartamu) pada jalan Allah. Maka di antara kamu ada yang kikir, dan siapa yang kikir sesungguhnya dia hanyalah kikir terhadap dirinya sendiri. Dan Allah-lah yang Maha Kaya sedangkan kamulah orang-orang yang berkehendak (kepada-Nya); dan jika kamu berpaling niscaya Dia akan mengganti (kamu) dengan kaum yang lain; dan mereka tidak akan seperti kamu ini.

<!--EndFragment-->